# SHRIMPS BOT
Шримпс бот представляет собой приложение для отслеживания чата стриминговых платформ типа twitch.tv во время прямой видео трансляции

## Запуск
Загрузка модулей используемых библиотек

`npm install`

Инициализация приложения, создание набора бд и таблиц

`node init`

После успешной инициализации запуск сервера производится командой

`node server`

## Возможности
- Вывод сообщений из чата на экран трансляции
- Вывод различных изображений (в том числе gif) под мелодию в случайных местах экрана после обнаружения соответствующей команды в чате
- Вывод сообщения на экран с голосовым зачитыванием по команде из чата


## Модули
- Веб-страница для подключения в программу ведения трансляций (например, Open Broadcaster Studio):
    - Отображение сообщений из чата
    - Вывод пользовательской информации
    - Показ различных активностей по командам

- Веб-страница с настройками:
    - Изменение положения и размеров чата на экране
    - Указание пользовательской информации (топ донатеров и т.п.) на экране
    - Включение/отключение отображения
    - *не реализовано* Настройка команд для бота
    - *не реализовано* Загрузка изображений и мелодий для использования в командах

- Сервер:
    - Контроль подключенных пользователей
    - Подключение к чату twitch.tv
    - Проверка кол-ва зрителей на канале twitch.tv

- Chrome App для чтения сообщений из чата:
    - *не реализовано* Вывод сообщений из разных чатов
    - *не реализовано* Показ дополнительной информации о пользователях
    - *не реализовано* Отображение различной сторонней информации
    - *в процессе реализации* Захват голоса пользователя с целью его распознавания
    - *не реализовано, под вопросом* Автоматический перевод сообщений, пришедших в чат на отличных от выбранного стримером языка
    - *не реализовано, под вопросом* Включаемый перевод речи стримера, для общения со зрителями - носителями других языков


## Принцип работы
При подключении пользователя к одной из веб-страниц происходит авторизация по логину (**токен временно не используется**).
На сервере регистрируется это подключение, создается объект класса ClientWebSocket, инициализируется соединение с чатом стриминговой платформы.

При повторном подключении с тем же логином новый объект не создается, используется уже созданный.
Если пользователь ушел со всех веб-страниц, объект помечается как неактивный.

Когда пользователь оффлайн, то есть у него не открыта ни одна из страниц приложения, бот отключается от чатов и не следит за сообщениями (**реализация оффлайн-режима бота пока нет в планах**)

```mermaid
graph TD
    A[Чат jonny713] --> D[Объект класса ClientWebSocket jonny713]
    B[Страница настроек jonny713] --> D
    C[Еще один чат jonny713] -->D
    D -->E[Чат канала jonny713]

    F[Чат evil_shrimps] --> H[Объект класса ClientWebSocket evil_shrimps]
    G[Страница настроек evil_shrimps] --> H
    H -->I[Чат канала evil_shrimps]
    H -->J[Чат канала evil_shrimps]

subgraph СЕРВЕР
    D
    H
end

subgraph Twitch.tv
    E
    I
end

subgraph Youtube.com
    J
end
```


## Голосовое управление
Есть идея - создать ряд команд, реагирующих на голос стримера.

Для реализации доступно несколько средств:
- Распознавание речи Яндекса - стоит по 15 копеек за каждый кусок по 15 секунд, звучит дорого
(разве что брать эти деньги с пользователей)
- Распознавание от Google, встроенное в Хром. Бесплатно, но встроенно пока что только в Хром (в Хромиуме нету)
- Некая сторонняя библиотека, способная распознавать речь непосредственно на компьютере пользователя

Принцип простой - приложение постоянно слушает и распознает речь. Как только прозвучит ключевое слово,
приложение начинает запоминать фразу после ключевого слова и сопоставляет ее с одной из команд.

В случае варианта Яндекса постоянная пересылка аудиопотока на их сервера выглядит слишком дорогой.
Фактически нужно пересылать всю длину трансляции,
что для небольшого стрима в 2 часа 2\*60\*60=7200 секунд ~ 7200 копеек, то есть 72 рубля.
Не супер дорого, но если взять условные 168 часов в месяц, выходит ~6к рублей, что уже дороговато.

Вариант с Chrome - создаем приложение для чтения чата и встраиваем распознавание в него. Пользователям говорим, что работает только в Хроме и вуаля, все готово, да еще и с удобным API

Сторонняя библиотека требует весьма большого времени на изучение и внедрение, плюс нужно изучение принципов работы нейросетей. Уже на данный момент можно сказать, что распознавать всю речь на компьютере пользователя может быть ресурсоемко и не слишком точно. Более граммотно будет обучить сеть распознавать лишь ключевое слово и сделать это триггером для записи следующих N секунд в качестве команды

### Вывод
Отсюда вырисовывается два варианта:
- Реализовать приложение на Хром. Проще, дешевле, но несколько неудобно для пользователя
- Распознавать ключевое слово на компьютере пользователя, а весь остальной текст отправлять в Яндекс. Реализация намного сложнее, стоит денег. Однако, с точки зрения пользователя, это может быть удобнее (просто вставил как обычно ссылку в OBS и готово дело)

Исходя из этого будем реализовывать вариант с Хромом. Второй вариант отложим. А может через год поддержка появится в Хромиуме, тогда он вовсе не потребуется, просто допилим первый
